

### 欧拉方程解法
当然，让我们通过一个例子来详细解释如何求解一个欧拉方程。我们将使用以下二阶欧拉方程：

$$ \frac{d^2y}{dx^2} - 4y = 0 $$

### 解法步骤

#### 步骤 1: 变量替换

首先，我们将 xxx 替换为 ete^tet，其中 t\=ln⁡(x)t = \\ln(x)t\=ln(x)。这会改变微分方程中的导数，因为：
$$
dydx\=dydt⋅dtdx\=dydt⋅1x\\frac{dy}{dx} = \\frac{dy}{dt} \\cdot \\frac{dt}{dx} = \\frac{dy}{dt} \\cdot \\frac{1}{x}dxdy​\=dtdy​⋅dxdt​\=dtdy​⋅x1​
$$
对于第二导数，我们有：
$$
d2ydx2\=ddx(dydx)\=ddt(1x⋅dydt)⋅1x\\frac{d^2y}{dx^2} = \\frac{d}{dx}\\left(\\frac{dy}{dx}\\right) = \\frac{d}{dt}\\left(\\frac{1}{x} \\cdot \\frac{dy}{dt}\\right) \\cdot \\frac{1}{x}dx2d2y​\=dxd​(dxdy​)\=dtd​(x1​⋅dtdy​)⋅x1​
$$
这需要我们再次应用链式法则，并注意 dxdt\=et\\frac{dx}{dt} = e^tdtdx​\=et。

#### 步骤 2: 转换导数

对第一导数进行变换，我们得到：

dydx\=1x⋅dydt\\frac{dy}{dx} = \\frac{1}{x} \\cdot \\frac{dy}{dt}dxdy​\=x1​⋅dtdy​

对第二导数进行变换，我们得到：

d2ydx2\=1x2⋅d2ydt2−1x2⋅dydt\\frac{d^2y}{dx^2} = \\frac{1}{x^2} \\cdot \\frac{d^2y}{dt^2} - \\frac{1}{x^2} \\cdot \\frac{dy}{dt}dx2d2y​\=x21​⋅dt2d2y​−x21​⋅dtdy​

注意，第二项中 dydt\\frac{dy}{dt}dtdy​ 前的负号是由 dtdx\\frac{dt}{dx}dxdt​ 的导数 −1x2\-\\frac{1}{x^2}−x21​ 导致的。

#### 步骤 3: 替换原方程

将这些变换后的导数代回原方程，得到：

x2(1x2⋅d2ydt2−1x2⋅dydt)−4y\=0x^2 \\left( \\frac{1}{x^2} \\cdot \\frac{d^2y}{dt^2} - \\frac{1}{x^2} \\cdot \\frac{dy}{dt} \\right) - 4y = 0x2(x21​⋅dt2d2y​−x21​⋅dtdy​)−4y\=0

简化后，我们得到一个常系数线性微分方程：

d2ydt2−dydt−4y\=0\\frac{d^2y}{dt^2} - \\frac{dy}{dt} - 4y = 0dt2d2y​−dtdy​−4y\=0

#### 步骤 4: 构造特征方程

这个常系数方程的特征方程是：

λ2−λ−4\=0\\lambda^2 - \\lambda - 4 = 0λ2−λ−4\=0

解这个特征方程，我们得到两个根：

λ1,2\=1±1+162\\lambda\_{1,2} = \\frac{1 \\pm \\sqrt{1 + 16}}{2}λ1,2​\=21±1+16​​

即：

λ1\=2,λ2\=−2\\lambda\_1 = 2, \\quad \\lambda\_2 = -2λ1​\=2,λ2​\=−2

#### 步骤 5: 写出解

对于每个特征值 λ\\lambdaλ，我们有一个基本解 eλte^{\\lambda t}eλt。所以，ttt 的通解是：

y(t)\=c1e2t+c2e−2ty(t) = c\_1 e^{2t} + c\_2 e^{-2t}y(t)\=c1​e2t+c2​e−2t

#### 步骤 6: 逆变换

最后，我们将 ttt 替换回 ln⁡(x)\\ln(x)ln(x) 以返回原始变量 xxx。所以，xxx 的通解是：

y(x)\=c1x2+c2x−2y(x) = c\_1 x^2 + c\_2 x^{-2}y(x)\=c1​x2+c2​x−2

这里，c1c\_1c1​ 和 c2c\_2c2​ 是由初始条件确定的常数。

## 非齐次线性方程组解法
### 比较系数法（猜）
- 靠经验猜测，在没有初值的情况下

### 拉普拉斯变换（适合有初值得情况下）


### 高阶微分方程降阶和幂级数解法